* Tesis                                 - Alejandro Amenábar
* 21 Grams                              - Alejandro González Iñárritu
* Birdman                               - Alejandro González Iñárritu
* Dark City                             - Alex Proyas
* Sideways                              - Alexander Payne
* WALL·E                                - Andrew Stanton
* Un, deux, trois, soleil               - Bertrand Blier
* Memento                               - Christopher Edward Nolan
* The Prestige                          - Christopher Edward Nolan
* The Dark Knight                       - Christopher Edward Nolan
* Inception                             - Christopher Edward Nolan
* Mystic River                          - Clint Eastwood
* Unforgiven                            - Clint Eastwood
* The Hunter                            - Daniel Nettheim
* Mulholland Drive                      - David Lynch
* The Straight Story                    - David Lynch
* Hell or High Water                    - David Mackenzie
* Glengarry Glen Ross                   - David Mamet
* Blade Runner 2049                     - Denis Villeneuve
* Blood Simple                          - Ethan/Joel Coen
* The Ballad of Buster Scruggs          - Joel/Ethan Coen
* / The Hudsucker Proxy                  - Ethan/Joel Coen
* No Country for Old Men                - Joel/Ethan Coen
* / American Graffiti                    - George Lucas
* / El Laberinto del Fauno               - Guillermo del Toro Gómez
* Good Will Hunting                     - Gus Van Sant
* American Psycho                       - Mary Harron
* Broadcast News                        - James L. Brooks
* The Piano                             - Jane Campion
* Le Fabuleux Destin d'Amélie Poulain   - Jean-Pierre Jeunet
* / Night on Earth                       - Jim Jarmush
* Hot Shots!                            - Jim Abrahams
* Ghost Dog: The Way of the Samurai     - Jim Jarmush
* Coffee and Cigaretes                  - Jim Jarmush
* Starman                               - John Carpenter
* Planes Trains and Automobiles         - John Hughes
* The Guard                             - John Michael McDonagh
* Calvary                               - John Michael McDonagh
* The Endless                           - Justin Benson, Aaron Moorhead
* / Dances with Wolves                   - Kevin Costner
* Chasing Amy                           - Kevin Smith
* Clerks                                - Kevin Smith
* Breaking The Waves                    - Lars von Trier
* In Bruges                             - Martin McDonagh
* 3 Billboards Outside Ebbing, Missouri - Martin McDonagh
* Green Book                            - Peter Farrelly
* Death Proof                           - Quentin Tarantino
* Knives Out                            - Rian Johnson
* / Kramer vs Kramer                     - Robert Benton
* Donnie Darko                          - Richard Kelly
* The Princess Bride                    - Rob Reiner
* American Beauty                       - Sam Mendes
* Once Upon a Time in the West          - Sergio Leone
* Wind River                            - Taylor Sheridan
* The Fisher King                       - Terry Gilliam
* Knockin' on Heaven's Door             - Thomas Jahn
* / Barfuss                              - Til Schweiger
* Perfume: The Story of a Murderer      - Tom Tykwer
* Lola Rennt                            - Tom Tykwer
* Roman Holiday                         - William Wyler
* Der Himmel über Berlin                - Wim Wenders
* Watchmen                              - Zack Snyder
* On the Waterfront                     - Ηλίας Καζαντζόγλου
* Холодное лето пятьдесят третьего…     - Александр Прошкин
* Сибириада                             - Андрей Кончаловский
* Страсти по Андрею                     - Андрей Тарковский
* Сталкер                               - Андрей Тарковский
* Садовник                              - Виктор Бутурлин
* Москва слезам не верит                - Владимир Меньшов
* Любовь и голуби                       - Владимир Меньшов
* Зеркало для героя                     - Владимир Хотиненко
* Я шагаю по Москве                     - Георгий Данелия
* Служили два товарища                  - Евгений Карелов
* Курьер                                - Карен Шахназаров
* Формула любви                         - Марк Захаров
* Мне двадцать лет                      - Марлен Хуциев
* Послесловие                           - Марлен Хуциев
* Летят журавли                         - Михаил Калатозов
* Покро́вские воро́та                     - Михаил Козаков
* Родня                                 - Никита Михалков
* Неоконченная пьеса для                - Никита Михалков
  механического пианино
* 千と千尋の神隠し                      - 宮崎 駿
* バトル・ロワイアル                    - 深作 欣二
* 花樣年華                              - 王家衛
* 羅生門                                - 黒澤明
* 올드보이                              - 박찬욱
* 英雄                                  - 张艺谋
* 功夫                                  - 周星馳
* ========================================================================
* Barton Fink                           - Joel/Ethan Coen
* Burn After Reading                    - Ethan/Joel Coen
* First Snow                            - Mark Fergus
* Do the Right Thing                    - Spike Lee
